---
tags:
    - Bénéficiaires
    - Aides financiaires de l'état
---

# Publics précaires
<!-- SPDX-License-Identifier: MPL-2.0 -->

<TagLinks />

::: tip Crédits

Cette fiche a été publiée en décembre 2019.

*À savoir : Des références peuvent être données à la fin de la fiche. La dernière date de modification se situe tout en bas à droite.*
:::

L'objectif de cette fiche est de décrire comment repérer les publics précaires dans le SNDS.

## Deux approches de la précarité

### L'analyse écologique 
L'analyse écologique consiste à travailler à partir des territoires. 
On considère ici que les individus qui habitent sur un territoire défavorisé, sont également défavorisés.
Il existe plusieurs indices de défavorisation dont le Fdep disponible dans le SNDS. 

### La précarité liée aux droits 
L'analyse de la précarité peut se faire par le repèrage de différents publics selon leurs droits: les cmucistes, les bénéficaires de l'ACS, de l'AME. 

Voici les liens vers les fiches correspondantes:
- [CMU Complémentaire](cmu_c.md)
- [L'aide médicale d'Etat](aide_medicale_etat.md)